Рекомендации по прочтению
=========================

Оригинальное прижизненное издание
+++++++++++++++++++++++++++++++++

Рекомендуется читать последнее прижизненное издание Тектологии 1922 года, сделанное под личной редакцией Богданова, поскольку более новые издания содержат упрощения и неточности.

Файл **.tif** представляет собой многослойный скан оригинальной книги. Ниже таблица, какие программы могут это читать:

.. table:: Данный формат позволяют прочитать:

    ======================  =============================
    Программа               Операционная система
    ======================  =============================
    
    Okular                  Linux, Windows (Store)
    Evince                  Linux, Windows, OS X
    muPDF (GUI)             Linux
    Office DocumentImaging  Windows
    ======================  =============================

Со временем я сделаю дополнительную конвертацию в PDF.

Новое издание 90х годов
++++++++++++++++++++++++

Хотя в нём, очевидно, есть неточности, редактура довольно неплохая (для книг 90х годов).

Можно читать с мобильных устройств, к примеру, с помощью Alreader или Coolreader.

Армен Тахтаджян - Principia Tectologica
++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

В своё время с трудом нашёл эту книгу в виде, пригодном для скачивания: её выпустили тиражом всего в 500 экземпляров. Это чуть ли не единственная современная академическая работа, посвящённая тектологии. Качество скана не очень хорошее, но худо-бедно читается. Формат DJVU.

Очевидно, содержимое нуждается в тщательной верификации, и, возможно, переработке; тем не менее, я заметил много хороших идей, хотя читал я в своё время в спешке.
